<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Känsla on Mats Wiklander</title>
    <link>https://voidpekaren.io/tags/k%C3%A4nsla/</link>
    <description>Recent content in Känsla on Mats Wiklander</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2014 00:20:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://voidpekaren.io/tags/k%C3%A4nsla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Att bjuda på sig själv som utvecklare</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/att-bjuda-pa-sig-sjalv-som-utvecklare/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 00:20:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/att-bjuda-pa-sig-sjalv-som-utvecklare/</guid>
      <description>Att bjuda på sig själv som utvecklare är inte det lättaste. Det man gör kan i stort sett bara uppskattas av andra utvecklare.&#xA;Att jag sitter och skriver det här har sin upprinnelse i att jag för några år sedan moderniserade en viktig komponent i min hemmastudio. Jag spenderade en ansenlig summa på att köpa mig en ny synt.&#xA;Valet föll på en tysktillverkad synt av märket Waldorf. Valet var enkelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nalle Puh om Scrum retrospectives</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/nalle-puh-om-scrum-retrospectives/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:13:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/nalle-puh-om-scrum-retrospectives/</guid>
      <description>Here is Edward Bear, coming downstairs now, bump, bump, bump, bump, on the back of his head, behind Christopher Robin. It is, as far as he knows, the only way of coming downstairs, but sometimes he feels that there is another way, if only he could stop bumping for a moment and think of it.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grisen och hönan (en fabel om Scrum)</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/grisen-och-honan-en-fabel-om-scrum/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 08:51:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/grisen-och-honan-en-fabel-om-scrum/</guid>
      <description>En gris och en höna går på vägen.&#xA;Hönan säger: &amp;ldquo;Du Grisen, jag tänkte att vi skulle öppna en restaurang!&amp;rdquo;&#xA;Grisen svarar: &amp;ldquo;Hm, kanske, vad skulle vi kalla den?&amp;rdquo;&#xA;Hönan svarar: &amp;ldquo;Vad sägs om &amp;lsquo;skinka-och-ägg&amp;rsquo;?&amp;rdquo;&#xA;Grisen tänker en stund och säger: &amp;ldquo;Nej tack. Jag skulle vara engagerad, men du skulle bara vara med!&amp;rdquo;&#xA;Detta är en mycket sedelärande fabel om vikten av engagemang. Den visar också på att det i ett agilt projekt finns två (egentligen tre) typer av deltagare.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
