<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Mats Wiklander</title>
    <link>https://voidpekaren.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Mats Wiklander</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 14:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://voidpekaren.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Det spelar ingen roll hur långsamt du rör dig så länge du inte stannar</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/015-det-spelar-ingen-roll-hur-langsamt-du-ror-dig-sa-lange-du-inte-stannar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/015-det-spelar-ingen-roll-hur-langsamt-du-ror-dig-sa-lange-du-inte-stannar/</guid>
      <description>Efter nästan ett år av hårt arbete börjar det märkas att energin i teamet är lite låg. Vi har hela tiden gjort framsteg, men tröttheten smyger sig på.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den tomma strukturen och jakten på perfektion</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/014-den-tomma-strukturen-och-jakten-pa-perfektion/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 14:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/014-den-tomma-strukturen-och-jakten-pa-perfektion/</guid>
      <description>Det finns en märklig tendens i alla organisationer, särskilt de som vill se sig själva som seriösa och välorganiserade. En sorts inbyggd drift att bygga strukturer innan innehållet ens finns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI ersätter juniorer – men vem ska då bli senior?</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/013-ai-ersatter-juniorer-men-vem-ska-da-bli-senior/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/013-ai-ersatter-juniorer-men-vem-ska-da-bli-senior/</guid>
      <description>I teknikvärlden finns det en återkommande illusion: att varje ny innovation kommer att eliminera gamla problem utan att skapa nya. Företag som driver dagens mjukvaruutveckling verkar tro att AI kan ersätta juniora utvecklare och att de därmed kan spara tid och pengar genom att endast anställa seniora. Men vad händer när ingen längre blir senior?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Varför företag hatar utvecklare (och därför älskar AI)</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/012-varfor-foretag-hatar-utvecklare-och-darfor-alskar-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 20:40:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/012-varfor-foretag-hatar-utvecklare-och-darfor-alskar-ai/</guid>
      <description>Företagsledare älskar att hata utvecklare. Det är en tyst, outtalad konflikt som bubblar under ytan i varje teknikdrivet bolag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>En manual till mig själv – hur jag skapade min manual med AI-hjälp</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/011-en-manual-till-mig-sjalv/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 20:40:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/011-en-manual-till-mig-sjalv/</guid>
      <description>För ett tag sedan stötte jag på idén om &amp;ldquo;Manual of Me&amp;rdquo;, ett slags självreflekterande dokument där man beskriver hur man fungerar bäst i arbetsrelaterade situationer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Årsmötet för Komplexitetsförbundet – När enkelt inte är nog</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/010-arsmotet-for-komplexitetsforbundet/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 20:40:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/010-arsmotet-for-komplexitetsforbundet/</guid>
      <description>Det är en krispig höstkväll, och vi har samlats på ett av stadens mest labyrintliknande konferenscenter för Komplexitetsförbundets årsmöte – en exklusiv tillställning för Sveriges mest avancerade IT-arkitekter och systembyggare som älskar att ta en enkel lösning och bryta ner den i en serie överflödiga, intrikata steg.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konsten att älska det ofullkomliga</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/009-konsten-att-alska-det-ofullkomliga/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 20:40:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/009-konsten-att-alska-det-ofullkomliga/</guid>
      <description>I en värld där allt ska vara perfekt är det lätt att bli besatt av det nya, blanka och felfria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wabi-sabi i mjukvaruutveckling</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/008-wabi-sabi-i-mjukvaruutveckling/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 20:40:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/008-wabi-sabi-i-mjukvaruutveckling/</guid>
      <description>Det japanska begreppet wabi-sabi är svårt att fånga i ord. Det är något du kan ana i en gammal tekanna med ett sprucket handtag eller ett väderbitet träsnitt i ett tempel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fast i en kreativ återvändsgränd? Brian Enos &#34;Oblique Strategies&#34; kan vara din väg ut</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/007-fast-i-en-kreativ-atervandsgrand/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/007-fast-i-en-kreativ-atervandsgrand/</guid>
      <description>Du sitter där, stirrar på skärmen eller papperet framför dig, och alla lösningar känns som återvändsgränder. Ingen väg framåt, ingen gnista kvar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dela med dig som utvecklare – en resa från idé till delat kodprojekt</title>
      <link>https://voidpekaren.io/blog/006-dela-med-dig-som-utvecklare-en-resa-fran-ide-till-delat-kodprojekt/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 00:20:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://voidpekaren.io/blog/006-dela-med-dig-som-utvecklare-en-resa-fran-ide-till-delat-kodprojekt/</guid>
      <description>Att bjuda på sig själv som utvecklare är inte det enklaste. Vårt arbete uppskattas ofta mest av andra utvecklare – om ens då. Men idag vill jag bryta den barriären och dela en personlig resa som kanske kan inspirera dig.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
